{
    "question": "Manfaat keragaman karakteristik individu ,dalam masyarakat dalan kegiatan ekonomi , kecuali",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>alat memecah bangsa </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo slh semoga membantu </p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-makna-nilai-nilai-pancasila-dalam-bidang-politik-456",
            "question": "Jelaskan makna nilai-nilai Pancasila dalam bidang politik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sebagai dasar segala hukum</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.mempersatukan semangat nasionalisme</p><p>2.saling bekerja sama memajukan indonesia melalui politik</p><p>3.menghidupkan nilai demokrasi dlm politik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-faktor-penyebab-ke-beragaman-di-indonesia-464",
            "question": "Salah satu faktor penyebab ke beragaman di indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Salah satu faktor adalah letak strategis Indonesia yang berada di antara benua Asia &amp; Australia serta samudera Hindia &amp; Pasifik yang membuatnya menjadi jalur perdagangan. Pedagang dari luar kemudian membawa kepercayaan &amp; dan kebudayaannya masing-masing sehingga terjadi peleburan budaya &amp; keberagaman budaya di Indonesia. </p><p></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-bentuk-nyata-globalisasi-di-bidang-adalah-988",
            "question": "Salah satu bentuk nyata globalisasi di bidang adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Di bidang pendidikan contohnya </p><p>&gt; sistem belajar mengajar yang tidak selalu tatap muka\n</p><p>&gt; pertukaran pelajar\n</p><p>&gt; meningkatnya kualitas pendidikan</p><p>Semoga membantu:&gt;</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keragaman-suku-bangsa-di-indonesia-disebebkan-oleh-faktor-534",
            "question": "Keragaman suku bangsa di indonesia disebebkan oleh faktor ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Geografis</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena  indonesia adalah negara kepulauan,setiap pulau mempunyai ciri khas dan budaya masing2 dari nenek moyangnya,dan disetiap pulau juga mempunyai ciri khas tersendiri bagi daerah mereka</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ras-adalah-golongan-bangsa-berdasarkan-ciri-ciri-fisik-dan-garis-404",
            "question": "Ras adalah golongan bangsa berdasarkan ciri-ciri fisik dan garis keturunan. masyarakat indonsia memiliki keberagaman ras. ras yang ada di daerah papua,maluku dan nusa tenggara timur adalah ras",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Melanesia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> itu kami orang timur</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sekarang-tanggal-15-november-2020-seminggu-yang-lalu-ayah-memanen-757",
            "question": "Sekarang tanggal 15 november 2020 seminggu yang lalu ayah memanen jagung di kebunnya tanggal berapakah ayah memanen jagung di kebunnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawab :<br><br>seminggu ada 7 hari, jadi tinggal kurangkan saja 15 november dengan 7 hari maka hasilnya adalah tanggal 8 november 2020 ayah memanen jagung di kebunnya.<br><br>semoga membantu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kebhinnekaan-bangsa-indonesia-merupakan-rahmat-allah-merupakan-se-652",
            "question": "Kebhinnekaan bangsa indonesia merupakan rahmat allah merupakan sebuah potensi sekaligus tantangan bagi bangsa indonesia . jelaskan maksud pernyataan tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kita harus bersyukur karema Allah telah memberi kemerdekaan bagi rakyat indonesia dan tercipta lah pancasila,bhineka tunggal ika,undang\u00b2 dasar 1945 semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "beraneka-ragam-jenis-usaha-dan-pedagang-yang-berada-di-pasar-na-155",
            "question": "Beraneka ragam jenis usaha dan pedagang yang berada di pasar, na mun mereka hidup rukun karena saling",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Beraneka ragam jenis usaha dan pedagang yang berada di pasar, na mun mereka hidup rukun karena saling</strong></p><ul><li>Adanya Sifat Toleransi.\n</li><li>Adanya Sikap saling Menghargai satu sama lain.\n</li><li>Adanya Sifat Kepedulian.\n</li><li>Adanya Sifat Saling Menghormati.\n</li><li>Adanya Sikap Saling Percaya Satu sama Lain.</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ap-yang-perlu-disyukuri-oleh-para-pemimpin-920",
            "question": "Ap yang perlu disyukuri oleh para pemimpin\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>apa adanya</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bersyukur karna sudah diberi jabatan yang tinggi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "secara-geologi-wilayah-nusantara-merupakan-pertemuan-antara-tiga-509",
            "question": "Secara geologi, wilayah Nusantara merupakan pertemuan antara tiga lempeng benua yaitu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.  Lempeng Eurasia</p><p>2. Lempeng Indo-Australia,</p><p>3. Lempeng Pasifik.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat:)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Indonesia terdiri dari 3 lempeng yaitu </p><p></p><p>-Eurasia</p><p>-Indo-Australia</p><p>-dan Lempeng Pasifik.</p><p></p><p>indonesia teridiri dari 2 benua</p><p>-Asia</p><p>-Australia </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat </p><p>Jadikan sebagai jawaban terhebat ya </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}